# Автоматизированные архивные технологии
## Лабораторная работа №4
### Скриншот
![screenshot.png](screenshot.png)
### Особенности проекта
Для начала нужно зайти либо как администратор, либо как обычный пользователь.
Для теста создан один администратор и два пользователя:
```dotenv
ADMIN_USER=admin@example.com
ADMIN_PASS=1234567890

USER1_EMAIL=user1@example.com
USER1_PASS=1234567890

USER2_EMAIL=user2@example.com
USER2_PASS=1234567890
```

В таблице archive пользователи могут создать запись с указанием информации о ней,
обязательно прикрепив файл. Файлы сохраняются в директорию `/pb_data/storage`

Редактировать и удалять запись могут только те пользователи, которые эту запись создали, или администраторы.
Просматривать и искать записи могут все пользователи

При удалении пользователей записи не пропадают

### Стек технологий
* Golang
* SQLite
* Библиотека [pocketbase.io](https://pocketbase.io/docs/go-overview/)
* Docker

Фронтенд данного приложения взять из фреймворка pocketbase,
который позволяет легко и быстро создавать подобие личного кабинета ("админки").

### Структура проекта

В директории [**/migrations**](./migrations) можно посмотреть используемые
в проект миграции для БД:
* 1705588474_initial_admin.go - инициализация тестового администратора
* 1705589545_created_files.go - инициализация таблицы архива
* 1705590391_initial_user1.go - инициализация тестового пользователя №1
* 1705590613_initial_user2.go - инициализация тестового пользователя №2

В директории [**/pb_data**](./pb_data) находятся таблицы БД SQLite.

### Запуск проекта

Проект можно запустить двумя способами:
1. Склонировать проект, [установить Go](https://go.dev/dl/) и запустить проект с помощью команды:
```shell
go run cmd/main.go serve
# также можно добавить параметр --http=0.0.0.0:<port>
# по умолчанию запускается на порту 8090
```

2. Запустить приложение в Docker контейнере с помощью команды:
```shell
docker compose up -d
# в конфигурации по умолчанию приложение запустится на порту 8080
```
